肯無限期三罷未啊屌你老母

由6.9到今日五個月，對家由催淚彈變實彈，到今時今日一隻曱甴都無交過出嚟祭旗，我想問我哋仲等緊乜撚嘢？等佢哋有一日良心發現？定等我哋全部俾人打靶？成日攞二百萬人出嚟打飛機，如果咁有用，洗咩要勇武啊？洗咩搞到三千幾人俾人拉啊？

公民抗命嘅目的就係要佔領某個地方，將自己同對手放入強制性嘅狀態：一係對家由我哋，一係就武力清場。因此，公民抗命包含咗好強嘅強制性手段，要得到大眾關注，同時向社會施出實質的壓力，運動先可以發揮實質嘅政治作用。簡單而言，如果我哋做嘅嘢係俾唔到壓力對家，根本無撚用，佢哋根本唔撚會show尻你。

我明勇武好難，大家唔夠膽。

咁三罷呢？你怕嘅係咩？你怕嘅咪就係無人同你一齊罷，結果你就on99變曠工、曠課。講到尾就係大家唔夠團結，無真正革命嘅覺悟。但而家我哋無得再揀，而家連個交通警都開真槍，而大家都估到又係無後果。就算肯推佢出嚟祭旗，難道你哋又滿足？你哋又覺得咁就對得住死咗嘅手足？

「人民唔應該懼怕政府，政府應該懼怕人民。」- V for Vendetta. 呢句嘢講緊嘅就係如果政府無人民支持，就無嘢俾佢哋管，個政府俾人架空，形同虛設。我哋一邊抗爭，另一邊繼續返工返學，繼續俾個咁嘅政府管，打下嘴炮咒佢死全家，你係政府你會唔會回應訴求？所以，約埋你身邊親朋好友，全民無限期三罷啦，我哋無得再退㗎啦。14年我哋可以罷課佔中79日，今日我哋一樣得。

中學生大學生嘅信我寫好埋俾大家，改一改send俾你哋prof又好，做template出聲明都好，唔好再有藉口懶、唔做，你繼續懶得做，就多一個人被呢個政權謀殺。上班一族，我知你哋份工好緊要，我知道你要養家，但死咗嘅義士為你犧牲咗所有嘢，可唔可以為佢哋做返啲嘢啊。工無咗可以再搵，命無咗就係無咗。無革命係無成本㗎，又想保住份工又想打贏政權，邊有咁易。求下你哋，無限期三罷啦好嗎，我真係唔想望住梁凌杰、鄔幸恩、麥義士、范遠聰、郭義士、何義士、盧曉欣周梓樂咁多位義士死不瞑目，最後俾歷史沖淡、遺忘。

中文版Template:

近月因應逃犯條例修訂而引起了一系列衝突，社會動盪不安。期間，面對警暴問題越趨嚴重，不斷有抗爭者因這場運動而流血，包括8月11日違反武力指引開槍導致女義士右眼失明；8月31日太子站隨機攻擊市民，至今未有公開閉路電視，站內死人謠言未辟；9月29日印尼女記者右眼中彈導致永久失明；10月1日曾志健義士於荃灣中實彈，子彈僅僅於心臟旁穿過。同時五個月來，也有生命逝去，包括自殺的梁凌杰義士等人，以及懷疑被自殺的陳彥霖義士。直至11月4日，周梓樂義士於將軍澳從三樓墮下。11月8日，證實不治。是次事件為首次真真正正有抗爭者於示威期間受傷而逝世。11月11日早上，於西灣河一名警員更是在毫無生命威脅的情況下連開三槍，片段可見中槍者一度失去意識。面對如此人道危機，虛怯無能的特區政府未能回應民意，也未能平息四起的民怨。而警方記者會更是充斥著詖詞、淫詞、邪詞、遁詞，妄圖欺騙香港市民，唯獨未見任何一位警員或官員被問責。

當獨裁成為事實，革命則成為義務。我們本是同根生，卻只能眼睜睜看著一個又一個生命因自由與公義而犧牲，葬送前途。大學生涯，本應是無憂的歲月；我們卻付出花樣年華，換來槍林彈雨，更有人永遠無法畢業，政府卻仍無動於衷。本人眼見眾多流血事件，實在痛心疾首，無法再故作無事正常上學。書本教會我們知識，我們卻不能因此泯滅人性。繼續正常生活，沒有將全面抗爭付諸實行，實是對逝去義士最大的侮辱。故此，本人由本日起決定無限期罷課，直至政府採取適當措施平定民憤為止，還望教授諒解此決定。

另外，如教授願意，希望可以號召其他老師及學生罷課，以表達不滿，感激不盡。

英文版Template:（1st part)

In recent months, due to the sparking point that is the proposal of the extradition bill, innumerable protests and social conflicts has been polarizing the city. Meanwhile, within several months of protests and demonstrations, protestants and civilians alike have suffered both physically and mentally from police brutality and abuse, and it is very clear that police's illegal usage of violence are increasingly lethal and critical:

On August 11th, the HKPF violated their own code of necessary force by opening fire at a female protester and blinding her right eye; On August 31st, riot police attack citizens indiscriminately in the MTR station of Prince Edward, rumors of deaths has not been uncovered even to this day, yet the MTR still refused to publicly show its CCTV, leading to only more questions; On September 29th, a female Indian reporter's right eye is permanently blinded due to shots fired by the police; On October 1st, a teenage protester (曾志健) was shot at point blank range by a live bullet from the HKPF, the bullet had almost reached his heart by merely a few centimeters.

Over the past five months, many lives were lost in the movement. Including many who had committed suicide, and a death of a female teenage protester(陳彥霖) who's "suicide" was suspected as a murder in disguised. On November 8th, A HKUST student, Chow Tsz-Lok(周梓樂) fell from a car park’s third floor onto the second floor during a demonstration in Tseung Kwan O. He was left in critical condition for the rest of the week and died after suffering a cardiac arrest 4 days later, this is the first case of a protester lost his life during a demonstration. On November 11th, while not on any life-threatening danger, police fired 3 live continuous rounds at protesters in Sai Wan Ho, the protesters who were shot were found unconscious.

香港人肯齊心三罷未

英文版template:（2nd part）

With the threat that is human rights violation at our doorstep, the cowardice Hong Kong Government not only failed to answer the general public's requests, but is also incompetent to relieve the resentment and grudge of the Hong Kong people. Words of lies and deceit are only found in the HKPF press conference, there were furious demands for greater police accountability, yet not a single policemen or police officer has ever been penalized or simply taken responsibility of the HKPF's atrocity.

When totalitarianism has taken over Hong Kong, revolution and revoke has become a duty rather than a burden. We are born to Hong Kong as a whole, yet over these past months, lives has been taken, families are broken, the future of our students are in ruins. The years of seeking knowledge at school is supposed to be the prime years of our youths, yet we sacrificed our golden years, fighting in a veil and barrage of bullets and tear gases, clashing in a police state for human rights. We fight because we hold these truths to be self-evident, many companions of ours have met with irreversible damage to their bodies and souls; many more will face systematic and brutal retribution after the fact, that they will dish out years upon years of rioting criminal charges.

The Hong Kong Government has been cold-blooded even after witnessing countless youths' bodies injured, spirits broken, lives faded, and constantly act as a bystander while they are the true culprit of Hong Kong's suffering. With all of these corruption and treachery burst into our lives, I, myself, as a student can no longer returned to school as if nothing have happened. I believe, peace and freedom are the noblest aspiration, but to preserve it, you must be willing to fight, or else, it is a disgrace and insult to our fallen companions. Hence, from this day forward, I decided to go on a indefinite strike, until our government take appropriate measures to alleviate the resentment of Hong Kong. I’m sorry for any inconvenience and it is greatly appreciated that you respect my decision.

推爆佢

推

推到上熱門

三罷啊屌你老母

屌他老母 推到全世界都睇到啊

我哋無得再退 無得再輸啦

三罷啦瞓撚醒未？

公司野沒人做

懇請大家花五分鐘睇一睇

[沙盤推演] 中共嘅理想劇本

醒啦港豬

訓燃醒未dklm

一齊三罷

推爆佢

和理非惟一對得起所有義士嘅方法